%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usepackage[a5paper, landscape, margin=5mm]{geometry}

\usepackage{multirow}

\newcommand{\repere}{
  \begin{tikzpicture}[scale=0.47,baseline=1cm,very thick]
    \draw[dotted,gray] (-1.9,-1.9) grid (3.9,3.9);
    \draw (-2,0) -- (4,0);
    \draw (0,-2) -- (0,4);
    \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
    \draw (1,0) node[]{$|$} node[below]{$I$};
    \draw (0,1) node[]{$-$} node[left]{$J$};
  \end{tikzpicture}
}

\begin{document}

%\begin{propriete}
%  Soient un repère $(O, \vecteur\imath, \vecteur\jmath)$, et deux droites $d$
%  et $d'$ non parallèles à l'axe des ordonnées. Les propositions suivantes sont
%  équivalentes.
%  \begin{enumerate}[(i)]
%    \item Les droites $d$ et $d'$ sont parallèles.
%    \item Les droites $d$ et $d'$ ont même coefficient directeur.
%    \item Les droites $d$ et $d'$ ont deux vecteurs directeurs colinéaires.
%  \end{enumerate}
%\end{propriete}

\begin{tabular}{p{3cm}||c|c|c|c|c}
  Équation de $\left(d_1\right)$ & \multicolumn{2}{c|}{$x=c_1$} & $y=mx+p$ & \multicolumn{2}{c}{$y=m_1x+p_1$} \\
  \hline
  Équation de $\left(d_2\right)$ & \multicolumn{2}{c|}{$x=c_2$} & $x=c$    & \multicolumn{2}{c}{$y=m_2x+p_2$} \\
  \hline
  & $c_1=c_2$ & $c_1\neq c_2$ & \multirow{2}{*}{} & $m_1=m_2$ & $m_1\neq m_2$ \\
  \hline
  \hline
  Vecteurs directeurs &&&&\\[2cm]
  \hline
  \multirow{2}{3cm}{Position relative de $\left(d_1\right)$ et $\left(d_2\right)$} &&&&\\[4cm]
  &&&& & \\
  Exemple
  &\repere
  &\repere
  &\repere
  &\repere
  &\repere
   \\
   &
   $d_1$ : $x=2$ &
   $d_1$ : $x=1$ &
   $d_1$ : $y=\frac{1}{2}x+1$ &
   $d_1$ : $y=\frac{1}{2}x+1$ &
   $d_1$ : $y=\frac{1}{2}x+1$
   \\
   &
   $d_2$ : $x=2$ &
   $d_2$ : $x=3$ &
   $d_2$ : $x=1$ &
   $d_2$ : $y=\frac{1}{2}x-1$ &
   $d_2$ : $y=2x-1$
   \\
\end{tabular}

\end{document}
